[鋼琴JJ入]考Trinity/Rockschool係咪會多d人請

小弟鋼琴ABRSM考左8級，但我發現通街都係8級
想問下係咪考埋Trinity或者Rock School會吃香d，多d人請教琴

咪又係8級
教琴起碼要dipabrsm啦

除非你本身jazz/synth底，考左rock school 8級走去專教keyboard

dipabrsm個考法係點，如果係自學有冇可能pass

推

除非你本身天2資極高啦
彈到係一回事，識唔識排program，寫program notes, viva voce同考官吹水，又係另一回事。

都幾唔容易
我掹車邊合格咋

DipABRSM 合格已經好叻
十幾年我考果個年代，傳聞得10% passing rate
呢一兩年有睇stat，好似升到上50%

我四五年前考
嗰時見到得四十幾分覺得自己好差

打算考ARSM 先再上dipabrsm
ARSM係for 8級同dipabrsm之間既考試
Programme可以有10分鐘係8級既歌（好似係）
整體都偏淺 但我有d擔心個認受性

Btw自學唔係咁好喎
我有老師教都好迷惘 更何況係自學

利申 考過ATCL

我唔係教piano，但都幫過好多piano人執program notes同教viva voce。

而家俾我感覺係好多「導師」都係識彈唔識解，所以佢地多數教學生考ATCL recital ，但DipABRSM 佔40%分係program notes+quick study + viva voce，其實非常重要。

ARSM一出係俾人鬧到飛起，根本只係皇家 cap水之作，整多個試出黎要你俾多2千蚊了考多個。

咁樣對一啲學生（同家長）黎講會覺得自己考到係拎住「演奏級」，但實際上根本未夠班。

我會鼓勵你練多啲先直接考DipABRSM。要準備ARSM試，少說都要半年，倒不如利用呢段時間彈多幾本study，操好基本功仲好。

其實program notes係d咩黎

即係你去聽古典音樂會嘅場刊，簡介一吓你要彈嘅歌

內容可以講歷史背景, structure，chord progression甚至趣事。當然，作為類似論文嘅寫法，你需要寫埋citation, 即係你喺篇文入面引用每一個事實嘅出處（通常係書，文獻etc）。

有關通文嘅格式你可以google吓 咩叫APA form。

Btw, Wikipedia 寫嘅每一個point都要有reference，你通常到wiki每一頁嘅最底就會見到。雖然wiki唔算係一個認受性高嘅source ，你都可以參考下 citation / reference 係點寫